程式交易檢討

昨天波動差不多800點，程式捕捉了早上的跌勢，一小時後就離場了，之後下午沒有交易。早上的跌勢明顯是比下午明確而快速，程式在早上交易是較明智的。至於要捕捉下午趨勢的話，程式繼續留倉也是可以的，只要把Trailing stop 或止損擴大，今天便能捕捉大部份的趨勢，不過如果下午大幅回調的話，利潤也相對少了，風險比較大，看自己如何取捨。

檢討在交易路上是必經的過程，每次交易，市場都會告訴我將來如何做得更好。以前我會因為捕捉不了大部份的趨勢而感到失望，但後來發現失望的原因是我跟本不了解自己的策略和市場的特性。檢討是要很小心處理，導致損失是必然發生，不過這是其次，因損失可以控制，再更正就好了。如想錯了方向，輕則在交易路上浮浮沉沉，嚴重者則會迷失自己。

不講對或錯，有效的檢討應該盡可能宏觀一些和科學一些。宏觀是指多考慮長遠影響，所謂科學當然就是有足夠理據證明是有效。就以昨天市況來做個例子，假設我認為應該要再早一點進場遲一點離場就可賺更多的時候，就必須分析長期和短期的影響，再透過回測驗證。首先要調整進場條件，以容易和快進場為大前提，這樣策略在今天市況中就可以把利潤最大化，但只要回測一下，因進場多了，不難發現長期下去交易量會提升，以致手續費，False signal，滑價也多了，這些固定的成本和交易量的影響是成正比的，長期來說未必一定是好。策略上的生命週期也可能因交易量多而變得短，短時間內突然很好，也有機會突然失效。有效的檢討可令自己不會對短期的操作感覺過於悲觀或樂觀，但至於什麼是對的，什麼是錯的，我想還是留給你們想想吧。

g持

Vango 巴打認為有無可能做到系統分識到market regieme 為 trending定mean reversion?
還是一般都會兩套一齊做哂？

做到，但係視乎個trader點去定義。我自己就用高位減低位計算一個range，超出左就作係趨勢既開始。

會唔會再整返個 excel

之前 yahoo 用唔到，filter 唔到個 stock list

唔係唔想整，係搵唔到api 可以快速下載stock price。
要夾硬整唔係唔得，但yahoo 而家只provide full data，要好長時間先下載到一隻股票，要download full list，我諗update一次至少要幾個鍾，做唔返之前幾十秒個效果。

留名

有冇邊到可以拎到期指分鐘數據
港交所個款好似淨係得實時data？